街坊撐封關 哭訴一罩難求

街坊撐封關 哭訴一罩難求

民主黨昨擺街站收集巿民簽名，要求政府盡快封關。王子俊攝

【本報訊】民主黨昨與多個民主派區議員在全港多區發起簽名運動，支持醫護界抗爭及要求即時封關。本身為職業治療師的黃大仙民主派區議員張嘉宜批評林鄭至今未清楚香港人對武漢肺炎的恐懼，透露早前落區時有街坊「真係對住我哋喊」，擔心在一個口罩都買不到的情況下，不知道如何應付疫情，「如果佢（林鄭）真係一個關心香港人嘅特首，我相信香港唔會去到今日呢個地步」。同為黃大仙區議員的民主黨莫嘉嫻指，黃大仙區議會早前通過撥款為巿民購買口罩，惟至今仍是「一罩難求」，只能爭取政府盡快穩定口罩供應。

民主黨昨發起簽名運動，讓巿民表達要求政府盡快封關的聲音，該黨主席胡志偉形容現時武漢肺炎的擴散猶如「漏煤氣」，全面封關等於「關煤氣總掣」：「你處理（漏煤氣）時，唔可能唔關呢個煤氣總掣，然後話用各種嘅手段，嘗試減輕煤氣洩漏問題」。

「林鄭想攬炒」

相關新聞：一半非緊急手術料受影響

他指澳門政府抗疫時較香港採取更嚴謹的入境人流限制措施，亦能穩定口罩供應，港府不單令醫護人員連裝備亦面臨短缺，更對全面封關訴求置若罔聞，令香港社會陷入混亂狀態，警告港府若拒全面封關，將令香港變成武漢肺炎的中轉站，「香港再唔封關，只會令香港被封關，林鄭根本係想同香港人攬炒，無將香港人利益放喺抗疫嘅第一線」。

■記者林俊謙

胡志偉變左軍人，以前唔係咁